функции нужны для того, чтоб унифицировать некоторые действия в коде - чтоб сделать запись единожды на любое нужное действие( это может быть как проверка, так и расчет) не повторять более кусок кода. по сути в сравнении с математикой - это что-то вроде уравнения - где мы используем переменные. а переменные нужны в функции для того, чтоб получив данные от любого источника могли привязать/зашить/использовать в функции.
